【唔小心點算】加州擬列擅脫安全套為性罪行 受害人可追討賠償

加州提出修改民事法，把性交時擅自脫下安全套列為性暴行（sexual battery），受害人有法律渠道追討賠償。
圖片來源 : 互聯網
美國加州議會有議員提出修改民事法，把性交時擅自脫下安全套列為性暴行（sexual battery），受害人可循法律渠道追討賠償。議案一旦獲通過，加州將成為全美國首個訂明性交時擅脫安全套屬違法行為的州分。

加州議會民主黨眾議員加茜亞（Cristina Garcia）第三度提出有關議案。她在2017年及2018年，兩度提出修改加州刑法，把性交期間擅自脫下安全套成罪，受害人可追究法律責任，但議案均不獲通過。

本周，加茜亞再接再厲，提出修改加州民事法，把性交期間未得對方口頭同意而脫下安全套、以陰莖作作親密接觸列為性暴行，受害人可循民事訴訟追討賠償。她表示，希望從民事法入手，爭取更多議員支持，並起帶頭作用，鼓勵其他州分立法。

加茜亞指，希望立法讓受害人提供法律渠道，伸張正義；她亦希望法律條文有助展開討論和教育，讓民眾、特別是年輕人明白，有關行為絕對不應被容許。她引述有線電視頻道HBO熱播影集《I May Destroy You》，講述擅自脫下安全套可以造成極大傷害。

美國律師事務所Fierberg National Law Group律師尼利（Chloe Neely）指出，在進行性行為期間的共識（consent），一直在變化，受害人很難讓陪審員明白、亦難以證明「共識」是否存在；把擅自脫下安全套行為民事化，有助把這個複雜概念編入法律中，亦可以把入罪門檻降低，同時幫助受害人。

美國民權律師布羅茲基（Alexandra Brodsky）四年前在哥倫比亞大學《性別與法律》期刊（Columbia Journal of Gender and Law）撰文，講述性交時擅自脫下安全套的嚴重性，引起美國對有關問題的關注。

布羅茲基表示，這情況多數發生在親密伴侶之間，除了會傳染性病、導致意外懷孕，也是對伴侶的背叛，「對個人尊嚴和自主的嚴重侵犯」，會對受害人帶來極大情緒創傷。但外界總有很多人對問題存誤解，不認為「情到濃時」擅自脫下安全套有問題。

布羅茲基認為，假如沒有法律條文，白紙黑字寫清楚，沒有媒體展開討論，很多受害者只會孤立無援，甚至誤以為問題是正常性交的一部份。她強調，擅自脫下安全套絕對是侵犯行為。

另外，加茜亞於2018年被指控，於2014年非禮兩名加州議會男職員，加州議會完成調查後，證實她曾使用不雅語言（vulgar language），但裁定她沒有違反加州眾議會性騷擾政策。加茜亞表示尊重調查結果，繼續就自己關心的議題發聲。（北美中心 / 綜合外電報導）

又加州
咩7野都係加州提出

條例寫明擅自剝先計 唔小心點入罪
不過其實可以點搜證 話有剝就係？

女人磨甩個套
咁一樣係犯罪？

法理上係啱
但係實際上點證明同入罪
口同鼻拗

加州收收埋埋食你咁多稅就係用埋曬喺啲撚屎野到

加州洲長落台未

如果連登仔喺美國7仔買咗鬼佬尺寸嘅安全套點算？

我覺得法律唔應該管依d野
法院好得閒咩, 有咩理由咩狗屎垃圾都拎個case去court到判

以後扑嘢都要拍片證明
唔係就等比人告

美國7仔最大既condom有幾大？
用開magnum xl，香港既超市同便利店得d細size，垃撚圾，好撚緊火果陣買唔到套

加州係咪挑戰緊人類左膠極限？

每次都要拍片變成法律就差唔多

我反而買唔到加細碼

插過針個D

係香港一早已經係強姦架啦 香港跟英國例
英國一早有案例講conditional consent eg要帶套嘅性行為，冇套插入已經係強姦

偷950蚊既野就無罪
依d就有罪

加州真係狗屎垃圾地方

Interesting bill.

算啦，喺連登總之立任何同女性有關嘅法例=左膠/獨裁/女權

Public agent 成日玩Creampie surprise條友

拍片

淨若處子 洞若脫套

同非禮一樣
條女話係就係

唔入加州就無事

其實有女性避孕套
女人都可以自己帶定